其實意粉起源中國依個說法係唔係支那人fake news式老屈？

Epicurious 報導，說到義大利麵食的起源，一般最常聽到的說法是馬可波羅從中國帶回義大利。不過，事實卻非如此。依照史料記載，早在馬可波羅出發探險之前，義大利就已經有一種稱為 Lagane 的焗烤麵食，也就是現今千層麵 (Lasagne) 的前身。

不過再往前回溯，pasta 的祖先到底是誰？

普遍認為在西元五世紀左右，阿拉伯商隊在穿越絲路的漫長旅途中，會隨身攜帶名為 itriyah 的乾燥麵條，進而帶入義大利西西里島。不過各種醬汁倒是由義大利人發明的，更重要的是，他們還發明了大量製造麵條的程序，以及世界上第一台義大利麵機。有趣的是，在當時就連有錢的皇宮貴族，居然都是徒「手」吃義大利麵，直到後來發現叉子的妙用，跟麵條簡直是天作之合。

就算搵英文source 好多都話係由中國傳入

Pizza 都係中國傳去意大利 古時有個武大郎賣既燒餅就係pizza 既初形

但肺炎就一定唔會認

Epicurious YOUTUBE好好睇

由支那傳入好出奇咩...果陣既支那又點可以同依家卑賤既中国比...